前置：[卡尔曼滤波数学基础](卡尔曼数学基础)
$x_k=Ax_{k-1}+B\mu+\omega_{k-1}$
$z_k=Hx_k+v_k$
在卡尔曼滤波中，我们近似地认为测量噪声和过程噪声都符合期望为零的正态分布。
由于噪声都是向量，所以我们取
$$P(\omega)\sim N(0,Q),P(v)\sim N(0,R)$$
其中
$$Q=E[\omega\omega^T],R=E[vv^T]$$
为什么可以这样做呢？这是由于$\omega$和$v$的期望值都是0的缘故:
$$Var(X)=E(X^2)-E^2(X)$$
由于$E(\omega)=E(v)=0$,所以$\sigma_X=\sqrt{E(X^2)}$.
下面以二维$\omega$为例子，其它情况同理：
$$E[\omega\omega^T]=E\begin{bmatrix}\omega_1^2&\omega_1\omega_2\\ \omega_1\omega_2&\omega_2^2\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}E[\omega_1^2] & E[\omega_1\omega_2]\\ E[\omega_1\omega^2]&E[\omega_2^2]\end{bmatrix}$$
我们可以把$\omega_1$和$\omega_2$视作相互独立，那么
$$原式=\begin{bmatrix}\sigma_1^2&\sigma_1\sigma_2\\\sigma_2\sigma_2&\sigma_2^2\end{bmatrix}$$
就是所求的协方差矩阵.
接下来我们把原方程转换一下，得到“算出来”（即先验结果）和“测出来”的结果（目前还没有考虑噪声）
### ***先验估计公式***
$$\hat{x_k^-}=A\hat{x_{k-1}}+B\mu_{k-1}$$
$$\hat{x_{kMEN}}=H^{-1}z_k$$
那么我们考虑用一个系数$G$来表示最终结果：
$$\hat{x_k}=\hat{x_k^-}+G(H^{-1}z_k-\hat{x_k^-})$$
容易知道，当G为$0I$的时候，完全相信“算出来”的先验结果，G为$1I$时，完全相信“测出来的结果”.
当然，如果你愿意，可以把G换元成$k_KH$,这样可以把$H^{-1}$消掉.
### ***后验估计公式***
$$\hat{x_k}=\hat{x_k^-}+k_K(z_k-H\hat{x_k^-})$$
接下来的任务就是寻找$k_K$,使得$\hat{x_k}\rightarrow x_k$.
令误差$e_k=x_k-\hat{x_k}$.
由于我们俩个误差的分布期望都为零，所以误差$e$的分布期望也为0.
$e_k \sim N(0,P)$,$P=E[e_ke_k^T]$.
目标让P的迹最小（总方差最小）. 
$$P=E[(x_k-\hat{x_k})(x_k-\hat{x_k})^T]$$
我们把$x_k-\hat{x_k}$展开，得到依托答辩：
$$P=E[(I-k_KH)e_k^--k_Kv_k][(I-k_KH)e_k^--k_Kv_k]^T$$
其中$e_k^-=x_k-\hat{x_k^-}$.
把转置放进去，展开，再化简：
$$P=E[(I-k_KH)e_k^-e_k^{-T}(I-k_KH)^T]-E[(I-k_KH)e_k^-v_k^Tk_K^T]-E[k_Kv_ke_K^{-T}(I-k_KH)^T]+E[k_Kv_kv_k^Tk_K^T]$$
不看第一第四项，就看第二三项：
常数提出来，$v_k$和$e_k^-$独立，并且两者的期望都为零，所以第二三项都是0.
$$P=(I-k_KH)E[e_k^-e_k^{-T}](I-k_KH)^T+k_KE[v_kv_k^T]k_K^T$$
令$P_k^-=E[e_k^-e_k^{-T}],R=E[v_kv_k^T]$
$$P_k=P_k^--k_KHP_k^--P_k^-H^Tk_K^T+k_KHP_k^-H^Tk_K^T+k_KRk_K^T$$
注意到第二项是第三项的转置：

$$tr(P_k)=tr(P_k^-)-2tr(k_KHP_k^-)+tr(k_KHP_k^-H^Tk_K^T)+tr(k_KRk_K^T)$$
然后关于$k_K$求导：
第一项，不含$k_K$，导数为0;
有性质
$$\frac{dtr(AB)}{dA}=(\frac{\delta tr(AB)}{\delta a_{ij}})=B^T$$
如果B是对称矩阵，有
$$\frac{d(ABA^T)}{dA}=2AB$$
所以
$$\frac{d tr(P_k)}{dk_K}=0-2(HP_k^-)^T+2k_KHP_k^-H^T+2k_KR=0$$
由于协方差矩阵的转置等于它本身，有
$$k_K(HP_k^-H^T+R)=P_K^-H^T$$
### ***卡尔曼增益公式***
$$k_K=\frac{(P_k^-H^T)}{(HP_k^-H^T+R)} $$
当$k_K=0$时，说明先验误差相对于测量误差很小；$k_K=H^{-1}$时，说明测量误差相对于先验误差很小.
